% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}
\geometry{a4paper,left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{李延松}

\basicInfo{
  \email{liyansong.cs@gmail.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{(+86) 185-1466-2277} \textperiodcentered\ 
  \homepage[]{https://deepcooking.cn/}
}
 
\section{\faGraduationCap \ 教育背景}
\schoolsubsection{\textbf{北京大学}}{信息科学技术学院}{2018.9 -- 至今}
\textit{在读硕士研究生}\quad 计算机系统结构，预计于 2021 年 7 月毕业
\schoolsubsection{\textbf{吉林大学}}{计算机科学与技术学院}{2013.9 -- 2017.7}
\textit{学士}\quad 计算机科学与技术

\section{\faBuilding \ 实习经历}
\companysubsection{\textbf{微软工程院}}{小冰核心对话组}{北京}{2019年11月 -- 至今}
\begin{onehalfspacing}
\textbf{分布式任务运行平台}
\begin{itemize}
  \item 搭建内部脚本任务的运行管理平台，以供研发以及产品经理使用。后端使用Python的Django框架，前端使用Vue.js和Element-ui进行实现。
  \item 脚本任务执行方便，运行状态更直观，可以实时的查看脚本的执行状态，并进行统一的管理。
  \item 实现了任务的分布式执行，提升了效率。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\companysubsection{\textbf{字节跳动}}{data-系统-网络}{北京}{2019年6月 -- 2019年10月}
\begin{onehalfspacing}
\textbf{网络流量监控系统}
\begin{itemize}
  \item 为了检测数据中心的网络流量是否异常，我们在数据中心的交换机上面部署了Sflow对网络流量进行采样，该软件将采样到的数据报通过UDP发送到指定的服务器，方便后续的分析。
  \item 服务器上面部署我们开发的 TrafficMonitor 系统收集指定 socket 上面的数据包，进行流量统计与聚合后写入Redis与kafka。
  \item 为了高效的使用内存，以及提高热点数据统计的正确率，实现了HeavyGuardian数据结构来保存热点数据。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\section{\faArchive \ 项目经历}
\begin{onehalfspacing}
\textbf{基于知识图谱和LSTM的股票预测}
\begin{itemize}
  \item 基于标普500的股票价格数据，新闻数据，对股票的涨跌进行预测。
  \item 对新闻标题抽取出三元组信息(公司A，行为，公司B)，结合知识图谱进行Embedding。将得到的词向量与价格数据结合，通过LSTM进行预测。准确率比随机算法提升8\%。
\end{itemize}
\textbf{AceTrader期货交易软件}
\begin{itemize}
  \item 该项目主要是基于上期技术提供的期货CTP接口实现的，通过对接口的重写，实现了期货行情订阅的功能以及期货的交易功能。可以基于设定价格完成快速交易，提升交易成功率。
  \item 主要框架使用C++来编写，图形化界面部分使用QT来编写。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\section{\faicon{trophy}\ 获奖情况}
\begin{onehalfspacing}
\datedline{吉林大学2015-2016学年三等奖学金，单项奖学金}{2016 年 9 月}
\datedline{吉林大学2016-2017学年一等奖学金，校优秀学生}{2017 年 6 月}
\end{onehalfspacing}

\section{\faicon{user}\ 其他信息}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item GitHub: \href{https://github.com/iceice}{https://github.com/iceice}
  \item 技能: C++、Python、Golang、MySQL、Linux、Vim
  \item 课程：数据结构、操作系统、计算机网络、机器学习、深度学习
  \item 语言: 英语 - 熟练(CET-6)
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
